印度再推針對中國投資審查新規

【Now新聞台】路透社引述消息指，針對新冠病毒疫情造成資產格價下調，印度政府草擬投資審查新規定，限制來自中國和香港的組合投資者「執平貨」，趁機吞併或收購印度企業。

路透社引述三名印度政府消息人士指，政府正準備透過新規定收緊審查來自中國的組合投資者資金，新規定亦適用於香港。

其中兩名消息人士指，當局會設立一個機構，仔細審查來自包括中國等地新的組合投資者，政府已就新規定諮詢過貿易部門和印度證券交易委員會，現正由聯邦財政部審查。

其中一人又說，印度並非要停止所有資金流入，只是想透過加強審查，保障印度企業的價值。

第三名消息人士就指，印度是擔心中國的國營企業大舉買入印度公司的股票，但他補充指，新規定未必會寫明是針對中國，而是可能會像數星期前政府宣布限制接壤國直接投資的措施。

新冠病毒疫情爆發後，印度股市大幅蒸發，期間中國人民銀行增持印度房產開發融資公司股權至1%。

印度政府隨後宣布加強審查鄰國直接投資的新措施，防止疫情爆發期間來自「機會主義」的收購，被指是針對中國，中國駐印度大使館發聲明，批評新措施違反世貿的不歧視原則。

中國和印度過去多次因邊境問題起衝突，兩國近年希望在軍事上建立信任，擴大雙方商業聯繫，但似乎事與願違。中印軍方本月在邊境地區兩個地點爆發衝突，印度周四投訴解放軍阻擋印度軍隊的常規邊境巡邏。